［突發]商會會員及其司機往返內地可申請豁免強制家居隔離14天

政府疑給商家優待，往返中港豁免隔離

＊ ＊ ＊

先後有兩名知情人披露，政府向各大商會提供《豁免強制檢疫申請書》，允許往返中港的廠商乃至其司機均享豁免，赴內地返港後毋須強制檢疫隔離 14 日。然而政府從未向外公布詳情。

現時已從世界各地到港的人皆須接受強制檢疫隔離 14 日，從大陸回來的港人亦須家居隔離 14 日，期間不得出門（

然而一名在某商會工作的 A 女士披露，商會向成員發出通告，謂「國內疫情正有逐步減退現象」，故「頻繁來往兩地的企業高管或技術人員」可向政府申請豁免，由工業貿易署負責審批（圖 1-2）。

儘管政府公報嘗言，為香港提供「日常生活的物品或服務的人士」方准豁免檢疫（ 3-4）不止廠商其人，只要填報由司機駕車，連司機也可一併申請豁免。

另一知情者 B 女士披露，有些廠商將申請表給予下屬，要求他們申請豁免，代為返大陸處理業務。據知那些企業皆非生產生活必需品。

筆者兩度致電工業貿易署，兩名職員均答《豁免申請書》屬實，但申請人數太多，正在分流，未能確定何時獲批。

筆者聲稱從事手機殼生產，有沒有資格申請。職員答申請者須要在大陸設廠，並須符合前述「日常生活所需」之要求（圖 5），最後交由主任決定。

痴撚線

咁有撚用
中港司機叫得雞多特別D百毒不侵?

林奠條仆街 真係死性不改

可唔可以有記者問下...

推

佢地唔係人
唔會中病毒

定係佢地有解藥？

even 英女皇都要落地牢啦

其實空空中服務員都要啦

中港貨車司機就話啫，而家撚有單，啲商家佬返去叫雞有特權？

原來係咁 做生意就唔怕病毒